有幾多人知到西藏政教合一封建落後既農奴制度

西藏比人既感覺係自由 寧靜
宗教文化氣息濃厚既地方
但其實西藏係1950年以前都係一個
由政教合一農奴制度既封建社會所組成
西藏身份地位主要有貴族 僧侶 農奴
係西藏貴族擁有西藏80%既土地
不同地區都有不同領主所支配
所以一般人擁有自己既土地
作耕種都係唔可能既事
農奴一出生就要交不同既稅比貴族領主
甚至去做僧侶都要交稅
咁苛刻既稅收一般人係無法負擔
只好向貴族領主賣身一身為奴

而家咪好囉得一個貴族

共產黨

嗯

同香港差唔多

其實真係差唔多
差在舊西藏領主貴族會拎農奴練槍法同斬手